Facebook不再容許澳洲用戶分享新聞資訊

社交媒體Facebook拒絕配合澳洲政府計劃實施的一項新法例，決定不再容許澳洲用戶在旗下社交平台分享新聞資訊。

澳洲政府準備立法，強制社交媒體使用當地傳媒的新聞內容時，向對方付費，Facebook澳洲及新西蘭經理伊斯頓批評，坎培拉政府誤解公司平台與分享新聞內容的發行者之間的關係，公司唯有採取行動，澳洲用戶將無法在Facebook閱讀或分享當地或國際新聞。

澳洲政府表示，將會繼續與Facebook磋商。

另一大型科企Google，較早時與傳媒大亨梅鐸成立的新聞集團達成協議，Google同意向新聞集團支付新聞內容費用。

攬炒囉

google 又贏

facebook等收皮啦

Facebook以為自己係邊個
以為自己真係好有影響力

依單野係當地政府話facebook要比返錢啲新聞網喎，點解會有人撐澳洲政府，分享你啲新聞宣傳反而要幫你分享果個比返錢你？

因為facebook 奶共
澳洲反中
所以我撐澳洲

佢地觀點係
因為FB share緊澳洲傳媒d 新聞 先令FB更多人睇
所以要比錢澳洲傳媒

新聞係傳媒機構製作出嚟，人地要用人力物力，先寫到新聞出嚟

fb就用人地既新聞擺喺自己app度俾人睇，從而賺取廣告收益

咁都有人撐fb，真係傻撚咗

同啲人搲啲攝影師designer免費服務之餘仲要話幫人地做宣傳一樣

老實講 仲用fb都唔係咩正常人

有少少相似
而家係designer 整好左design
fB拎你個design去吸引人d注意之餘仲順手賣其他商品廣告
但係就話係幫你賣廣告
但係根本你係冇收益

Fb: 畀你賺like仲想點